### Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX это Асинхронный JavaScript и XML.

Основная полезность заключается в том что и JavaScript, и XML работают асинхронно в AJAX. В результате любое веб-приложение, использующее AJAX, может отправлять и извлекать данные с сервера без необходимости перезагрузки всей страницы. Добавляет удобство, скорость и эффективность взаимодействия с юзером
